窺淫罪建議捉偷拍裙底唔捉影胸 散佈私密片冇皇管 團體籲堵漏洞

關注婦女性暴力協會總幹事王秀容對法改會的新建議感鼓舞。梁志永攝(蘋果日報)

協會現就「偷拍+未經同意發佈私密影像」經驗展開調查，目標收集300份問卷。梁志永攝(蘋果日報)

法律改革委員會早前就監管偷拍行為，發表《窺淫及未經同意下拍攝裙底》報告書，建議政府分別設立「窺淫罪」及「偷拍裙底罪」。但有團體認為立法建議有漏洞，包括未有涵蓋針對女性胸部的偷拍行為，亦未有監管未經同意下散佈私密影像、及以私密影像要脅勒索他人等行為。

關注婦女性暴力協會認為，法改會提出的建議未能涵蓋針對女性胸部的偷拍行為，亦未有對未經同意下散佈、上載至網絡、與第三者分享私密影像；以私密影像要脅威逼對方發生性行為；未取得同意下販賣、印刷私密影像作規管等其他類型的「影像性暴力」作規管，認為現行建議有進步空間。協會促請政府填補漏洞，並盡快就窺淫罪行立法，以填補現時無法監管偷拍行為的法律漏洞。

性暴力危機中心「風雨蘭」指，近一年共收到23宗影像性暴力求助個案，當中70%受害人雖選擇報警，但案件全數停留在落案起訴階段。有受害人表示，被前男友偷拍並散佈私密影像，但案件受終審法院早前對「不誠意取用電腦罪」的判決影響，被暫緩處理。她憂慮如窺淫罪行立法後，未能涵蓋未經同意下散佈私密影像的行為，她將要繼續承受影像再次流傳的恐懼。

關注婦女性暴力協會總幹事王秀容期望能盡快通過立法，但同時希望法例能保障受影像性暴力影響人士，堵塞漏洞。

影女性胸就唔得，男性就得?女權自助餐

自拍再分享呢？？

將影胸加埋入去，將來一定多是非

即係影腳就冇問題？

影仔應該都要拉

最右係咪email?

迫人影佢點算

有隻肥豬閪日日影自己裸照對波底褲上網俾人睇啦

笑死人

Email 肥豬自拍淫照上網收錢

收錢俾你睇一次 , 之後再睇或SHARE , 即拉人坐監

email都仲好意思走岀黎

On99 腳又唔得 胸又唔得
成個人都唔撚影得
但男人就任人點撚影都得
性別歧視係咪應該司法覆核

email ?

右一

車展，電腦展，動漫節影showgirl，又拉唔拉得？仲未講有啲女係做私影，影完相開心share 又拉唔拉得？

立呢條法即係叫人乜差都唔比影

主要係胸部屬唔屬於性器官